{
    "question": "Apakah rumus energi potensial",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Ep = m . g . h<br>m = massa (kg)<br>g = percepatan gravitasi ( 10 m/s\u00b2 atau 9,8 m/s\u00b2)<br>h = ketinggian ( m )",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "Energi potensial itu banyak jenisnya.<br>rumus dasarnya<br><br><strong>Ep = m . g . h<br></strong><br>Ep = energi potensial (Joule)<strong><br></strong><strong></strong>m = massa (kg)<br>g = percepatan gravitasi (m/s^2)<br>h = ketinggian (m)",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "himpunan-penyelesaian-persamaan-x2-2x-1-adalah-416",
            "question": "Himpunan penyelesaian persamaan \u00a0 \u00a0\u00a0x+2 = 2x\u00a0+\u00a01 \u00a0adalah???    \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a03 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a02\r\ntolong di jawab ya, kalau bisa,,,",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "(3)(2x+1) = (2)(x+2)<br>6x + 3 = 2x + 4<br>4x = 1<br>\u00d7 = 1/4<br>Kalau menurut saya itu jawabannya",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>3(2x+1) = 2(x+2)<br>6x + 3\u00a0\u00a0 = 2x + 4<br>4x + 3\u00a0\u00a0 = 4<br></span>4x\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 1<br>x\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 1/4<br><br>Himpunan penyelesaian = {...; 0,22 ; 0,23 ; 0,24 ; 0,25}<br>Dijamin benar. :) <br>Balas \"terimakasih\" ya :)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "manakah-dibawah-ini-yang-merupakan-persamaan-linear-satu-variabel-444",
            "question": "manakah dibawah ini yang merupakan persamaan linear satu variabel ? a. 2x - 4 = 8 b. -4 + 3s = 24 c. -8 - d2 = 32 d. 5(u - 2) = u-2",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "menurut saya semuanya satu variabel. Karena\u00a0yang a) variabelnya x \u00a0b) s \u00a0c) d\u00b2 \u00a0d) u<br>semoga membantu :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-d-abc-siku-siku-di-a-ab-3-cm-dan-ac-3-cm-hitung-586",
            "question": "Diketahui \u0394 ABC siku-siku di A , AB = 3 cm dan AC = 3 cm.    Hitunglah luas dan keliling segitiga tersebut?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dik : t = 3\u00a0\u221a2 cm dan alas 3\u221a5 cm<br>maka<br>L = a.t = 3\u221a5 cm . 3\u221a2 cm = 9\u221a10 cm\u00b2\u00a0<br>untuk K nya,pertama cari sisi miringnya pake phitagoras<br>S =\u00a0\u221aa\u00b2+t\u00b2 =\u221a9.2 + 9.5 =\u221a18 +45 =\u221a63 =\u00a0\u221a9 .\u221a7 = 3\u221a7 cm<br><br>sehingga K = a+t+s = 3\u221a5 + 3\u221a2 + 3\u221a7 cm =karna angka dalam akarnya berbeda beda maka tak dapat di jumlah kan dengan total :)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "cb=\u221a(3\u221a2)\u00b2+(3\u221a5)\u00b2<br>\u00a0\u00a0 = \u221a63<br>L = 1/2at<br>\u00a0\u00a0 = 1/2*3\u221a5*3\u221a2<br>\u00a0\u00a0 =1/2*9\u221a10<br>k=3\u221a5+3\u221a2+\u221a63",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apabila-besar-sebuah-segitigan-4x-7-5x-2-x-9-tent-735",
            "question": "Apabila besar sebuah segitigan ( 4x + 7 ),( 5x + 2 ),( x-9 )    tentukan :\r\n1. Nilai X\r\n2. Jenis segitiga",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. jika yang dimaksud sudut segitiga, maka :<br>(4x + 7 )\u00b0 + ( 5x + 2 )\u00b0 + ( x - 9 )\u00b0 = 180\u00b0<br>10x = 180\u00b0<br>x = 18\u00b0<br><br>b. sudut masing\"<br>@ 4x + 7<br>\u00a0\u00a0\u00a0 4 ( 18 ) + 7 =79\u00b0<br>@ 5x + 2<br>\u00a0\u00a0\u00a0 5 ( 18 ) + 2 = 92\u00b0<br>@ x - 9<br>\u00a0\u00a0\u00a0 18 - 9 = 9\u00b0<br>maka dari sudut yang tertera diatas maka segitiga tersebut adalah segitiga tumpul<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "cara-menyelesaikan-12x-5-gt-15-ptlsv-bagaimana-647",
            "question": "Cara menyelesaikan 1/2x + 5 &gt; 15 (PtLSV) bagaimana??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1/2 X + 5 &gt; 15<br>1/2 X &gt; 15 -5<br>1/2 X &gt; 10<br>X &gt; 10/ 0,5<br>X &gt; 20",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "misalnya-sebuah-lingkaran-mimpunyai-sudut-aob-120-derajat-sudut-729",
            "question": "misalnya sebuah lingkaran mimpunyai sudut AOB 120 derajat, sudut BOC 150 derajat, dan sudut COA 90 derajat.pertanyaannya berapa luas juring BOC?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ga diketahui jari\"nya gitu gan ? kyny ga bs dijawab deh<br>soalnya perbandingannya sudut / 360\u00b0 = luas juring / luas lingkaran atau<br>sudut x / sudut y = luas juring x / luas juring y",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "upik-membuka-usaha-keripik-kentang-yang-di-pasarkan-pada-ibu-ibu-716",
            "question": "Upik membuka usaha keripik kentang yang di pasarkan pada ibu ibu di sekitar komplek upik tinggal. agar pembeli tidak kecewa upik harus berusaha potong keripiknya sebagus mungkin dan hampir sama panjangnya.setelah di goreng upik menimbang berat keripik kentang itu,ternyata dari 8 butir kentang di peroleh keripik dengan berat 1,2 ons    a.jika tetangga upik memesan 2kg keripik,berapa butir kentang yang harus digoreng upik?\r\n\r\nb.berapa butir kentang digoreng untuk membuat 6kg keripik?\r\n\r\nc.berapa kg keripik yang dihasilkan dari 60 butir kentang?\r\n\r\nd.sajikan data perbandingan pada tabel dan gambarkan grafiknya pada koordinat?\r\n\r\ntolong jawab ya penting !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ini disebut perbandingan senilai<br>a. 8/a = 1,2 / 20<br>1,2a = 8 x 20<br>a = 133 1/3 buah<br><br>b. 8/a = 1,2/60<br>a = 400 buah<br><br>c. 8/60 = 1,2/a<br>a = 9 kg<br><br>d. kalo data tabel seharus nya anda bisa<br>untuk grafik,koordinatt x untuk banyak kentang dan koordinat y untukberat yang dihasilkan<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-p12345-dan-q34678-tentukan-p-q-dan-q-p-401",
            "question": "Diketahui P={1,2,3,4,5} dan Q={3,4,6,7,8}\r\ntentukan P-Q dan Q-P",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Q-P= 6,7,8<br>P-Q= 1,2,5<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "p-q = 1,2,5<br>q-p = 6,7,8",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ketika-noni-umur-12-tahun-lili-lahirjumlah-umur-noni-dan-lili-s-287",
            "question": "ketika noni umur 12 tahun, lili lahir.jumlah umur noni dan lili sekarang 27 tahun.berapa tahun umur noni sekarang",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Ya kan waktu Noni umur 12 tahun , Lili kan baru lahir , trus jumlah umur mereka berdua itu 27 sekarang , nah Umur yang sekarang (27) dikurangi umur noni (12) Jadi Umur noni sekarang 15 tahun . Coba aja 15 + 12 kan jumlahnya 27 :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-peta-berskala-1-10000000-jarak-kota-jambi-dan-palemba-564",
            "question": "Sebuah peta berskala 1 : 10.000.000. Jarak kota Jambi dan Palembang pada peta jaraknya 2, 4 cm. Seorang sopir bis berangkat dari kota Jambi menuju kota Palembang dengan kecepatan rata-rata 80 km per jam. Selama perjalanannya ia berhenti istirahat sebanyak 1 kali selama 30 menit. Ia tiba di kota Palembang pukul 10.30 WIB.\u00a0    A. Berapa jam bis itu diperjalanan?\r\nB. Pukul berapa sopir bis itu berangkat dari kota Jambi?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Jarak Sebenarnya = 2,4\u00a0\u00d7 10.000.000<br>= 24.000.000 cm / 240 km<br>Waktu yang dibutuhkan untuk tiba di palembang tanpa istirahat =<br>240 : 80 = 3 jam<br>Dengan istirahat = 3 jam 30 menit<br>A. Di perjalanan membutuhkan waktu 3 jam (apabila istirahat tidak dihitung) dan 3 jam 30 menit (apabila istirahat dihitung)<br>B. Sopir berangkat pada pukul =<br>10.30 - 3.30 = 7.00<br>Semoga betul dan bermanfaat ^^",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}